一人幾張發人深省嘅圖

Lm

推

留名

More 有冇

有咩術語黎形容依種扮公平

人大831

呢種呢?

平均定平等

同緊我聽緊個首歌個beat好啱

中文黎講 左邊係平等 右邊係公平

More please 有冇？

平乜撚野均呀柒頭

遲啲可能叫香港省

可能叫 香港市或者深港市 咋
深圳與香港合併

某層面上左邊都可以叫公平
宜家社會上嘅公平應該都係講緊左邊

lm

樓豬果幅唔係好明

右面可以叫公義？

而張圖真正既Caption係
買飛睇啦撚樣

佢應該係講緊正義論入邊"fairness as justice"呢個概念
利申 唔識日文

萬一佢地係爭緊一份工，而份工嘅職責係採摘樹上嘅果實呢？

正乜撚義？
係公平與平等呀！

你肯定你有讀過書？

講左咁耐，公平同公義都講唔出你班文盲拖低討論質素

唔係睇唔撚出張圖係日文呀?

我覺得一個叫平等，一個叫平衡

你根本唔明背後嘅意思

IT狗 ?

True

重點係fair 依個字眼

張圖唔係apply 係搵工方面 而係講所謂平等根本唔係平等 如果真係搵工 咁就唔係話fair examination 而會講most capable of doing this啦

有冇腦

有冇都明既人可以幫我解釋下

Econ黎講 係efficiency 同 equality

鳩估講緊有whatsapp後既改變？

的確如果有前者
後者既解釋會唔同

例如前者係佢地黎見哩份工 工作內容係採摘果實
需要佢地示範爬樹好合理
唔通阿豬阿狗黎見工我就直接請？

只可以話佢斷章取義

直接去講哩樣野平唔平等根本係人比人
每個人都有自己獨特既野 根本唔會有完全一樣既人

樓主可能係外國生活過
我諗係解
白人男性可以考慮各種不同族裔女性作為配偶
而白人女性不屑下嫁其他弱勢族裔 主流係只會考慮白人男性
相反
黑人男性只有信心追求黑人女性
而黑人女性可以「高攀」各族男士

這就是現實
在所謂種族平等及兩性平等之名目下

有錯求屌

MK仔同獨撚溝女的分別

平等=每人都有
正義=有人犧牲/有人付出

我唔覺得張圖有錯

唔可以係高佬犧牲自己去成就他人？

愛因斯坦句野

諗起全職獵人個考試
小剛打爆幅牆

男人係電話(網絡)到識好多女女
但現實得你一個

女人相反

然後你一個人好辛苦打爆幅牆 啲人見到就會湧過去右邊條路
然後多謝都冇句就走撚左去

諗多左
其實我睇到嘅同種族無關
只係認為 一個人以為自己係另一個人嘅全部
但係點知佢心入面有好多個 覺得無奈又悲哀

所以話 一張圖 個個人可以有唔同演繹

唔一定

你可能會受到世俗眼光
最後忍受唔住
跟大隊

仲有 專一真係一種好珍貴嘅品格。

好圖!

應該係關膚色事啦，呢類圖佢既顏色都係關鍵所在

本未倒置

我都係度諗畫個條友係咪有咩暗示

其實認真d去諗
依張圖都幾有意思

有趣

agger

正義、efficiency都講得出，字都解錯
三個唔同身高嘅人企同一舊野係現時社會講嘅公平/平等
右邊話係平衡，差唔多意思啦
但係點解會出到正義同efficiency

Hk ver.
上圖左有錢靚仔 右港女
下圖 左毒撚 右港女

我會解individualism & Utilitarianism
左面係個人主義
右面係功利主義

我只係提出哩個位用'正義'黎形容並唔係錯

如果哩個位用平衡，你唔覺得背後意義不同？
用平衡黎形容 我覺得有被迫成份
因為你要遷就個矮仔達到平衡 所以高佬必須付出

如果用正義
高佬：其實我用唔用都睇到，我讓個箱比你企啦

第一身同第三身影響

如果有一條法律係唔准係橋底訓覺,唔守法嘅人無論係有錢人,打份犀利工嘅人,定係靚女,都要接受懲罰
咁係唔係平等呢?

嗯,我覺得係
如果淨係容許特定一種人嘅話就好奇怪

係?咁如果係咁呢?
實際上唔訓係橋底唔得嘅係好窮嘅人...
所以依條法律只係對弱小嘅人雪上加霜嘅存在,
咁,你仲可唔可以好似頭先咁即刻答係平等呢?maks

AMD出左新U啦

上面幅牆令我諗起全職獵人
諗下諗下個考試真係幾多隱喻

說明：
比賽鬥手上既蠟燭邊個持久
邊個熄左就輸

現實：

揀咩都會中伏

諷刺極端既人
如果提出一樣野 再加小小有害你唔鍾意既人既言論
你就會缺乏思考去贊成

右面 年青人
左面 廢中

香港應該日日都發生好多呢啲事

左邊係相等

解釋下咩係efficiency 先
係經濟學入面 有一樣野叫做 Pareto improvement 意思係 一個改變係可以令到起碼一個人好左(better off) 而冇人差左(worse off) 當呢個改變無可能發生既時候 就叫Pareto efficiency

幅圖入面 由每個人有一個箱 變成高既無箱 中間有一個 矮撚有兩個 每一個人都睇到既情況 呢個就係Pareto efficiency (咁你話高既睇野視線低左係差左就無計啦 ) 呢個亦係所謂最好既情況

但就同equality 有衝突
因為equality 普遍可以用 機會/財富/收入 平等去解釋 每一個人有一個箱係符合呢樣野

而呢個就係有好多時候 efficiency 同 equality 無辦法共存既問題 幅圖可以用黎表達呢樣野

咁當然現實係兩樣都無

左邊 equality 右邊係equity
左邊好公平咁一人一個箱
無理到佢地嘅需要
亦無理到有無用 (最右果個都係唔夠高)
而右邊就係跟返需要去分配

其實應該正義同平等都得
呢個應該係出自John Rawls 嘅 A Theory of Justice
裏面講正義有兩個原則
其中一個就係右圖講嘅平等原則
the greatest benefit to the least-advantaged members of society

屌

正正就係utilitarianism
研究點分配資源去maximize 個系統嘅utility (happiness)

引用黃子華既魚蛋論
點解要比個箱你 我踩爛佢唔好？
最好大家都冇箱

造成右圖結果當中肯定有d野發生
只係睇下大家接受英雄主義還是社會主義
好明顯圖中就係英雄主義
而econ個位同學就係社會主義

indirect discrimination

其實幅圖表達嘅嘢好簡單，冇謂著眼於用咩字眼
幅圖用身高比喻財富
高人=有錢人
矮人=窮人
如果一個人有100蚊，另一個人得10蚊
100蚊果個比20蚊個窮人
有錢人只係冇左20%嘅錢(happiness/ utility)
但窮人就多左200%財富 (happiness net gain =200%)
簡單數學話比我地知，個系統嘅net happiness gain = -20% + 200% = +180%
如果每人都派咁多錢，系統唔會有咁大net happiness gain
所以全民退保，全民派錢，係功利主義角度出發，未必係對社會整體最好

其他你明唔明佢講緊咩？你啲諗法好奴性重

寧願唔想煩 唔想用腦
跟隊行條長路就算 反正去到終點
都唔辛苦少少打爆牆先 行捷徑

有錢人比20蚊窮人個刻已經付出(犧牲)生

執行者需要為哩個行為冠上一個形容詞
正義：有錢人獲得正面評價；沒有負面評價(覬覦者例外)

平衡：執行者獲得正面評價；有錢人黑面 因為有錢人未必願意付出

字眼好重要
打機同電競行為上一樣
但當局者會因為你既言論而有行動

另外想講有錢人派錢同執行者(政府)派錢完全係兩回事

我表達兩幅圖代表既efficiency & equality 衝突並唔係話會出現有人去踩爛無箱 既社會主義
只係話緊現實世界 呢兩樣會有衝突 好多人想同時要唒兩樣野 但係好難 甚至乎無可能發生 要得到某程度既effieicncy就要放棄某程度既equality 兩樣野本質上既差異 所以先會話幅圖一邊代表 efficiency 一邊equality

另外講到錢個到 我地就好難直接用money(wealth) = happiness (utility) 咁樣量度 中間要有好多不設實際既assumption 先得 而且當中有redistribution 既情況 都係存在個兩野樣既差別

所以先會有John Rawls 既maxmin呢個方法去作折衷

大家理性討論可唔可以高質啲 下下都屌人講錯乜講錯乜

教育制度

同呢啲人講道理真係晒鳩氣

睇唔明

大西北居民的福音

左邊係公平，即係人人都有咁多
右邊係公義，即係忽得黨成日講嘅濟弱扶傾

係咪個仔遲早會出事

其實個位巴打想講第二個意思啫呢個世界只要求你識做一樣野(如揾錢)，任你其他能力幾好，同家人大眾要求唔同既就係垃圾

就算回咗帶幾多次都唔知佢想講乜

最理想係條矮撚唔好睇俾個箱中間果個
正義果張表達矮撚累人累物搞到3個都睇唔到比賽

你up乜柒

大家睇呢個post都係淨睇圖算啦
下面d討論會拉低哂個post嘅水平

其實我覺得抝黎無乜意思，根本只係用唔同角度去睇何謂justice
而呢兩套都係好多法律學者好多年以黎既迷思
上面有人講net utility，都係justice 既一個subset
然而亦無人可以好肯定咁講呢套係最啱既

舉個例（呢個例係Mr. Michael Sandel舉既）政府如果強行要Bill Gates 捐一百萬出黎派俾一百個窮人
咁樣無疑係可以令一百個人既生活改善
而Bill Gates 亦唔算worse off 左
（即係第二幅圖咁）

但係個問題就係，政府憑咩去強奪其他人既辛勞呢？
咁係咪引伸人唔係屬於自己，而係政府既奴隸呢？
今日強徵得Bill Gates，聽日又會唔會係d 「中產」呢？
條線係點定？

第二幅圖既情況圖像化左好似好ideal好吸引，但唔一定係justice

[/quote]
有學過econ 實係本書見過幅圖 但唔同人睇野有唔同角度 你限死佢咁同考評局改閱讀卷有咩分別

問題係你要企到喺幅圖既角度先睇到係唔係捷徑，如果用返人既角度出發，根本冇人知牆後係咪更複雜既路

點解有人會唔理果個係日文強行理解成中文詞語個意思

1.死神
2.過得唔開心 不如死左去，哩個家庭過得唔錯

can u feel?

明顯係講緊膚色問題
外國racism係好敏感,唔關事唔會隨便分黑人白人咁畫

我只係想換個角度佢諗呢件事，個背景係原野，有棵樹，考爬樹都好正常啫
你企鵝又黎，魚又黎，海獅又黎，明明佢地就唔屬於呢個地方，但又過黎考，然後屌個制度唔公平
我想講，知道自己唔啱讀書，就要發掘自己嘅強項，就好似企鵝返南極，魚、海獅返落海咁，而唔勉強走上陸地，然後覺得個制度迫害緊自己
另外，我就唔想有人睇完幅圖之後，濫用咗個idea，然後攞黎打飛機，就好似之前南亞裔嘅黎香港讀書，覺得要用廣東話面試好唔公平，大陸黎嘅又話唔用普通話考，對佢地唔公平咁

依個正

電話有唔同既功能

佢都係提出另一個角度姐

智障都上高登

媽啊…

柒達

飯菜有毒

應該解作 壓力/唔開心既事(紅色嗰條友) 會令人自殺
而爸爸最後有氹返嗰仔(唔開心) ，所以咪無事發生，成家人開心食飯。

應該想講 關懷其他人既重要性？

btw想求一張圖
張圖係 睇得越多書對世界既認知越大
一開始睇書好開心，大草原之類
然後再睇多d就會變到戰爭咁黑暗
再睇多d就會變成宇宙咁

我理解左做：危險一直係我地身邊但係我地一直無在意到

不過你個解釋應該啱d因為第一張圖個女仔個樣好sad

我可能睇得明
所有比紅色人殺嘅人，膚色都一樣
表示個仔父親將死 但喺父親點睇都唔似自殺嘅人
紅色人出現唔等於必然自殺而死，個呀媽抱住小朋友跳樓，小朋友喺無辜
如果喺咁 就張圖發生嘅事嚟講
唯一發生過嘅就喺佢食咗粒肉丸
所以粒肉丸有毒我覺得

係，應用係攬住部廢機話仲用得唔洗換既老細同d on9女人身上

On9係都要死拗

社會科技會進步 但有堆人點都死攬過左去既野

望落膚色都啱，但問題係佢堆對話有咩意思？而且照你咁講，紅色條友就係死神？
咁張圖想表達d咩？人點都要死？

your face your fate

仲有強化版不過感謝先

and here we go

puls one more

又見到世界大戰圖

多角度諗

我第一眼都諗左種族問題

SAME
黑男配白女

utilitarianism 就係assume 有錢人/中產搵多1蚊，相比窮人係易好多
事實上哩種假設未必係正確
咁樣去分配社會資源亦因此未必係公義
尤其係對中產
但現代社會稅制，其實都係建基於哩種假設
能者多付
唔一定係公義，但只係群體社會入面有效

記得之前睇過解讀，紅色代表depression
所以一開始死果d全部都係跳樓，就係代表抑鬱症逼到佢地要自殺
好似係

前邊爭論得好激烈
post張強化版先

唉，冇左d欄咪幾好囉

多個箱叫公平

高登連登就係一班文化學識水平低
識少少就叻唔切話人冇腦話人on9既人
完全唔接受/討論人地既見解
班正字先鋒就係最佳例子
我未入黎就已經知入面一定又屌人

左邊公平 右邊公義

其實3個都係蝗 想睇波又唔買飛

其實你地講咁耐得一個人講過平均，仲要唔知平均咩意思，真係冇嘢好講。
樓上其中幾個巴打都有道理，不過唔知平均同平等機會嘅分別，就真係返去Google吓先出嚟寸自己啦。

冇欄咁邊個俾錢搞場波?

講咁撚耐
有人代入去思考 有人用管理角度去思考

代入
左邊一人一箱 係平等 係公平
右邊有人捐/唔要 比更需要既人 可以叫正義 可以叫英雄

管理
左邊一樣係公平/平均
右邊係適當分配

唔係下下要人地跟自己角度去思考架

認同，同一張圖點解唔可以再引伸其他想法，上面屌人個啲同幅圖個考官有咩唔同，咩都框死曬

reality

Reality 果part 我諗就係引申到private property right 既保障

世界大戰抹黑宇宙

邊緣人

絕對公平同相對公平既分別？

Reality

一直在玩命
每個行崖邊 都拎住手機
網上想表現自己幾叻幾勁

大奶貓你好

想重睇
呢個係第幾集

liberation 真係震撼左#

真心唔明上面班人屌乜 用第二個角度睇野都唔撚得？ 我覺得呢位巴打講得好有道理喎

之前有巴打解讀過
呢個comic係由南韓黎既（因為自殺率好高 d人壓力好大）
紅色隻野係depression
眼就代表depression既原因
第一個燈色眼係學業壓力
第二個啡色眼係家庭暴力
第三個綠色眼係工作壓力
姐係代表個男人食飽飯滿足埋個仔就準備去自殺

Reality最好

好撚煩，為左個字係度世界大戰

又唔係拗錯別字

雖然佢差一個字 但意義差好遠

香港

成日要扮眼光獨到突破盲腸
好撚on9

有冇電話CPU版本

人會長大三次
而柒係無數次

Banksy

問題係，啲人成日將問題歸咎於公開考試制度
但社會上，專業/上流工種係有限
個個都想向上流
除左考試制度外，仲有乜嘢更好，更公平嘅選拔人材方法？？
如果啲人係要批評，冇問題，但唔該提出更切合現實嘅方案

屌 好耐冇見過

屌 n年前睇到依家

香港奴隸

有幾on9
其實佢好大程度上冇講錯
好似請消防咁 一個老野一個女人一個道友黎考
係咪又要因應佢得既能力而俾唔同程度既考試方法
如果最尾個老野pass左 知唔知救火果陣會死好多人

想自殺果條友塊面嘅色會有啲唔同

幾年前舊登有人話咩依個圖根本冇答案
之後就冇再理

呢啲圖有咩好拗 個個睇嘅角度唔同 邊有model answer
睇下人地點諗有時學得仲多 無謂下下話人錯

有無人有生日自殺圖

係呢個

左邊政府有派劃一福利，右邊實行綜援加強版，返工搵五萬的話無錢派，搵二萬五的話派二萬五，唔返工的話政府派五萬俾你。

You got the point

大奶貓

摘到果實啲 唔一定要爬樹
但現實啲人唔會咁睇你 好似幅圖咁 點都要迫你爬

假諮詢

有次腦細send依幅圖問我 佢係上定下
真係痴撚線

高質

係為公平/正義既話就買飛入場睇啦仆街！

睇左咁耐呢幾張最合主題

（笑）

我諗住入黎睇下圖思考下 會心微笑下
點撚知變左辯論大賽

正確
之前有post話大廈隔離寫住嘅hyund好有可能係南韓一間好top嘅車廠hyundai 入去做嘅都係精英 反映工作壓力大到要自殺
仲有最後好似係諷刺家人無關心自殺者

你咁樣解只係因為你睇唔明張圖

我反而覺得最尾係講, 家庭關係好, 有壓力都可以同佢共存.

呢度既人最明顯.

好撚啱

咪撚搞咁多嘢啦

老細係上都還好， 咁佢出糧比你架嘛
好過上司當正自己係老細丫

同意

It狗好得意

呢個post好好睇
以為自己已經睇清楚幅圖嘅意思
之後睇其他巴打留言先發現自己諗嘢角度好窄

咁諗有咩問題
人係應該有思考 唔係人講乜就乜
雖然我諗張圖係想帶出教育太死板既問題
但佢咁講冇錯架喎 張圖考爬樹依個test可能就因為需要到呢個技能
咁d魚象又走黎考 唔通又係制度問題？

公平都有2個角度可以睇

普教中

你講得好好
真係完完全全另一個角度
一開始我都唔明你想嗡乜

巴打呢個講法 think out of the box

認同，我鍾意巴打呢個講法

我諗你地誤解左個巴打既假設
d動物可以係自願黎
可惜只係得某種動物係請人果個既target
好似真實見工咁 咩人都會黎in
但岩條件既只有一兩個

當然張圖普遍理解係個制度on9
但換個角度諗都冇話唔得
洗唔洗插佢插到入地核

記得尾2個系列有好多

直接 易明

我覺得佢係嘩眾取寵多d

幅圖入面個人既嗰句: "For a fair selection"
畫家冇Specify "selection of what"
我覺得正正係開放大家去諗
有人覺得係Selection of an outstanding student (引申出教育制度)
亦有人覺得係Selection of a job (係我角度係覺得係引申出究竟自己係咪真係了解自我,而唔係係筍工就撲去in)
其實有更多既詞你可以配入去
忠於幅畫原本既想法唔係唯一既「出路」

香港民主freeriders